<resources>
    <string name="app_name">Bottom Navigation View</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="text_home">Home</string>
    <string name="text_profile">Profile</string>
    <string name="text_settings">Settings</string>
    <string name="text_more">More</string>
    <string name="text_navigation">Navigation</string>
    <string name="text_quran">Quran</string>
    <string name="text_other">other</string>
    <string name="title_home">My Application</string>
    <string name="title_today">Today</string>
    <string name="title_dua">Dua</string>
    <string name="title_quran">Quran</string>
    <string name="title_qibla">Qibla</string>
    <string name="title_more">More</string>
    <string name="text_download">Download</string>
    <string name="text_Evening_button">EVENING</string>
    <string name="text_Morning_button">MORNING</string>
    <string name="unknown">Unknown</string>
    <string name="Pray">Pray</string>
    <string name="Isnow"> is now</string>
    <string name="NotificationforPray"> Notification for Pray</string>
    <string name="morning_text">أَعُوْذُ بِاللهِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيْمِ ( اللَّهُ لَآ إِلَهَ إِلَّا هُوَ الْحَيُّ الْقَيُّومُ لَا تَأْخُذُهُ سِنَةٌ وَلَا نَوْمٌ لَّهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ مَنْ ذَا الَّذِي يَشْفَعُ عِنْدَهُ إِلَّا بِإِذْنِهِ يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَلَا يُحِيطُونَ بِشَيْءٍ مِّنْ عِلْمِهِ إِلَّا بِمَا شَآءَ وَسِعَ كُرْسِيُّهُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَلَا يَؤُودُهُ حِفْظُهُمَا وَهُوَ الْعَلِيُّ الْعَظِيمُ ) \n
\n
މާނައީ: "ﷲ އީ އެކަނލާނގެ މެނުވީ އިލާހަކު ނުވާ ރަސްކަލާނގެއެވެ. ދިރިދެމިވޮޑިގެންވާ ދާއިމަށް ޤާއިމްވެ ވޮޑިގެންވާ ރަސްކަލާނގެއެވެ. އަވަހާރަފުޅު އައުމެއް، އަދި އަވަހާރަފުޅު ލެއްޕެވުމެއްވެސް އެކަލާނގެ އަކަށް ނުވެއެވެ. އުޑުތަކުގައި ވާހައި އެއްޗަކާއި، އަދި ބިމުގައި ވާހައި އެއްޗެއް މިލްކުވެ ވޮޑިގެން ވަނީ އެކަލާނގެއަށެވެ. އެކަލާނގެ އިޛްނަފުޅާ ނުލައި އެކަލާނގެ ޙަޟްރަތުގައި ޝަފާޢަތްތެރިވާނޭ މީހަކީ ކާކުހެއްޔެވެ؟ އެއުރެންގެ ކުރިން (އެބަހީ ޚަލްޤުތަކުންގެ ކުރިން) އިސްވެ ގޮސްފައިވާހައި ކަމަކާއި، އެއުރެންގެ ފަހުން ވާނޭހައި ކަމެއް ވެސް އެކަލާނގެ ދެނެވޮޑިގެންވެއެވެ. އަދި އެކަލާނގެ ޢިލްމުފުޅުގެ ތެރެއިން އެކަލާނގެ އިރާދަކުރެއްވި ކަމެއް ފިޔަވައި، އެއްވެސް އެއްޗެއް އެއުރެންނަކަށް އެނގިގެންނެއް ނުވެއެވެ. އެކަލާނގެ ކުރުސީ، އުޑުތަކާއި، ބިމުގެ އެންމެހައި ކަންކޮޅުތަކަށް ތަނަވަސް ވެގެންވެއެވެ. އެއުޑުތަކާއި ބިން ރައްކާތެރި ކުރައްވައި ހިފެހެއްޓެވުން އެކަލާނގެ ޙަޟްރަތަކަށް ކުޑަވެސް ބުރަކަމެއްކަމުގައި ނުވެއެވެ. އަދި އެކަލާނގެއީ އެންމެ މަތިވެރި އެންމެ މާތް ރަސްކަލާނގެއެވެ."\n
\n
"ހެނދުނު ހޭލުމަށްފަހު މި އާޔަތްތައް ކިޔާ މީހަކު ހަވީރުވުމާ ހަމައަށް ޖިންނި ޝައިޠާނުންގެ ކިބައިން ރައްކާތެރި ކުރައްވާނެއެވެ. ހަވީރު މިއާޔަތްތައް ކިޔާ މީހާ ހެނދުނު ހޭލައްޖެއުމަށް ދާންދެން ރައްކާތެރި ކުރައްވާނެއެވެ." (ރިވާކުރެއްވީ އަލްޙާކިމް 1/562، މިޙަދީޘް ސައްޙަކަމަށް ސަޙީޙް އައްތަރްޣިބް ވައްތަރްޙީބް 1/273 ގައި ވިދާޅުވެފައި ވެއެވެ. އަދި އަންނަސާޢީ އާއި، އައްތަބަރާނީ ނަޤުލުކުރައްވަފައި ވެއެވެ.)\n
\n
\n
بِسْمِ اللَّهِ الرَّحْمنِ الرَّحِيْمِ \n
قُلْ هُوَ اللَّهُ أَحَدٌ (1) اللَّهُ الصَّمَدُ (2) لَمْ يَلِدْ وَلَمْ يُوْلَدْ (3) وَلَمْ يَكُن لَّهُ كُفُوًا أَحَدُ (4)\n
\n
މާނައީ: ރަޙްމާންވަންތަ ރަޙީމްވަންތަ ރަސްކަލާނގެ އިސްމުފުޅުން ފަށަމެވެ. "(އޭ މުޙައްމަދުގެފާނެވެ!) ކަލޭގެފާނު ވިދާޅުވާށެވެ! އެއީ އެއްކައުވަންތަ ﷲ އެވެ. ﷲއީ ފުދިވޮޑިގެންވާ ރަސްކަލާނގެއެވެ. އެކަލާނގެއަށް ދަރިކަލަކު ނުވެއެވެ. އަދި ބަފައިކަލަކު ނުމެވޭމެއެވެ. އަދި އެކަލާނގެއާއި އެއްފަދަ އެހެން އެއްވެސް ފަރާތެއް ނުވެއެވެ." \n
\n
بِسْمِ اللَّهِ الرَّحْمنِ الرَّحِيْمِ\n
قُلْ أَعُوْذُ بِرَبِّ الْفَلَقِ (1) مِنْ شَرِّمَا خَلَقَ (2) وَمِنْ شَرِّ غَاسِقٍ إِذَا وَقَبَ (3) وَمِنْ شَرِّ النَّفَّاثَاتِ فِي الْعُقَدِ (4) وَمِنْ شَرِّ حَاسِدٍ إِذَا حَسَدَ (5)\n
\n
މާނައީ: ރަޙްމާންވަންތަ ރަޙީމްވަންތަ ރަސްކަލާނގެ އިސްމުފުޅުން ފަށަމެވެ. "(އޭ މުޙައްމަދުގެފާނެވެ!) ކަލޭގެފާނު ވިދާޅުވާށެވެ! ފަތިހުގެ ވެރި ރަސްކަލާނގެ ޙަޟްރަތުން ތިމަންކަލޭގެފާނު ރައްކާތެރިކަން ލިބިގަންނަމެވެ. އެކަލާނގެ ހައްދަވާފައިވާ ތަކެތީގެ ނުބައިކަމުންނެވެ. އަދި ރޭގަނޑުގެ އަނދިރިކަން ގަދަވެގެންފި ހިނދު އެރޭގަނޑުގެ ނުބައިކަމުން ވެސް މެއެވެ. އަދި ގޮށްގޮށަށް ފުމޭމީހުން (އެބަހީ ސިހުރުހަދާ މީހުން) ގެ ނުބައިކަމުން ވެސް މެއެވެ. އަދި ޙަސަދަވެރިޔަކު ޙަސަދަވެރި ވެއްޖެހިނދު، އޭނާގެ ނުބައިކަމުން ވެސް މެއެވެ."\n
\n
\n
بِسْمِ اللَّهِ الرَّحْمنِ الرَّحِيْمِ\n
قُلْ أَعُوذُ بِرَبِّ النَّاسِ (1) مَلِكِ النَّاسِ (2) إِلَـــــــهِ النَّاسِ (3) مِنْ شَرِّ الْوَسْوَاسِ الْخَنَّاسِ (4) الَّذِي يُوَسْوِسُ فِي صُدُورِ النَّاسِ (5) مِنَ الْجِنَّةِ وَالنَّاسِ (6)\n
\n
މާނައީ: ރަޙްމާންވަންތަ ރަޙީމްވަންތަ ރަސްކަލާނގެ އިސްމުފުޅުން ފަށަމެވެ. "(އޭ މުޙައްމަދުގެފާނެވެ!) ކަލޭގެފާނު ވިދާޅުވާށެވެ! މީސްތަކުންގެ ވެރި ރަސްކަލާނގެ ޙަޟްރަތުން ރައްކާތެރިކަން ލިބިގަންނަމެވެ. (އެކަލާނގެއީ) މީސްތަކުންގެ ރަސްވަންތަ ރަސްކަލާނގެއެވެ. (އެކަލާނގެއީ) މީސްތަކުންގެ އިލާހުވަންތަ ރަސްކަލާނގެއެވެ. ފިލާހުރެ ވަސްވާސްދޭ ޝައިޠާނާގެ ނުބައިކަމުންނެވެ. (އެބަހީ، ޝައިޠާނާގެ ނުބައިކަމުން އެކަލާނގެ ޙަޟްރަތުން ރައްކާތެރިކަން ލިބިގަންނަމެވެ.) އެ (ޝައިޠާނާ) އީ މީސްތަކުންގެ ހިތްތަކުގައި ވަސްވާސް އުފައްދާ ޝައިޠާނާއެވެ. ޖިންނީންގެ ތެރެއިންނާއި މީސްތަކުންގެ ތެރެއިން ވާ ޝައިޠާނުންނެވެ." \n
\n
މިސޫރަތްތައް ހެނދުނު ތިންފަހަރު، ހަވީރު ތިންފަހަރު ކިޔާ މީހަކު ރައްކާތެރި ކުރައްވާހުއްޓެވެ! (ޙަދީޘް ރިވާކުރެއްވީ އަބޫދާވޫދު 3/22 އަދި އައްތިރްމިޛީ 5/567، އަލްއަލްބާނީގެ ސަޙީހް އައްތިރްމިޛީ 3/182 ވެސް ބައްލަވާ!)\n
\n
\n
أَصْبَحْنَا وَأَصْبَحَ الْمُلْكُ لِلَّهِ وَالْحَمْدُ لِلَّهِ، لَاإِلَهَ إِلاَّاللَّهُ وَحْدَهُ لاَشَرِيْكَ لَهُ، لَهُ الْمُلْكُ وَلَهُ الْحَمْدُ وَهُوَ عَلَى كُلِّ شَيْءٍ قَدِيْرٌ، رَبِّ أَسْأَلُكَ خَيْرَ مَا فِيْ هَذَا الْيَوْمِ وَخَيْرَ مَا بَعْدَهُ، وَأَعُوْذُ بِكَ مِنْ شَرِّ مَا فِيْ هَذَا الْيَوْمِ وَشَرِّ مَا بَعْدَهُ، رَبِّ أَعُوْذُ بِكَ مِنَ الْكَسَلِ، وَسُوْءِ الْكِبَرِ، رَبِّ أَعُوْذُ بِكَ مِنْ عَذَابٍ فِي النَّارِ وَعَذَابٍ فِي الْقَبْرِ\n
\n
ބާރުތަކުގެ ވެރި ﷲގެ މިންވަރުފުޅުން އަޅަމެން އާ ދުވަހަކާ ކުރިމަތި ލައިފީމެވެ. ﷲ އަށް ޙަމްދުހުއްޓެވެ. ﷲ މެނުވީ ޙައްޤުވެގެން އަޅުކަންވެވޭ އެހެން އެއްވެސް އިލާހަކު ނުވެއެވެ. އެކަލާނގެއަށް ބައިވެރިޔަކު ނުވެއެވެ. އެކަލާނގެއީ އެންމެހާ ޙަމްދެއް ލިބިވޮޑިގެންވާ، އެންމެހާ ބާރުތަކުގެ ވެރި ރަސްކަލާނގެއެވެ. ހައްދަވައި ބޮޑުކުރެއްވި ރަސްކަލާކޮ! މިދުވަހާއި، މިދުވަހުގެ ފަހުން އަންނާން އޮތް ދުވަހުގެ ހެޔޮ ކަންތައްތައް މިއަޅާއަށް މިންވަރުކޮށް ދެއްވުން އެދި އިބަރަސްކަލާނގެ ޙަޟްރަތުގައި ދަންނަވަމެވެ. އަދި މިދުވަހާއި، މިދުވަހުގެ ފަހުން އަންނާން އޮތް ދުވަހުގެ ނުބައިކަމުން ރައްކާތެރިކޮށް ދެއްވުން އެދި އިބަރަސްކަލާނގެ ޙަޟްރަތުގައި ދަންނަވަމެވެ. ހައްދަވައި ބޮޑުކުރެއްވި ރަސްކަލާކޮ! ކަންނެތްކަމާއި މުސްކުޅިކަމުގެ އިންތިހާއީ ޢުމުރުން މިއަޅާ ރައްކާތެރިކޮށް ދެއްވުން އެދި އިބަރަސްކަލާނގެ ޙަޟްރަތުގައި ދަންނަވަމެވެ. ހައްދަވައި ބޮޑުކުރެއްވި ރަސްކަލާކޮ! ނަރަކައިގެ ޢަޛާބުންނާއި، ކަށްވަޅުގެ ޢަޛާބުން ރައްކާތެރިކޮށް ދެއްވުން އެދި އިބަރަސްކަލާނގެ ޙަޟްރަތުގައި ދަންނަވަމެވެ.\n
\n
މުސްލިމް 4/2088\n
\n
\n
أَللَّهُمَّ بِكَ أَصْبَحْنَا وَبِكَ أَمْسَيْنَا وَبِكَ نَحْيَا وَبِكَ نَمُوْتُ وَإِلَيْكَ النُّشُوْرُ\n
\n
ހައްދަވައި ބޮޑުކުރެއްވި ރަސްކަލާކޮ! އިބަރަސްކަލާނގެ ރަޙްމަތްފުޅުން އަޅަމެން ހެނދުނު ކޮށްފީމެވެ. އަދި އިބަރަސްކަލާނގެ ރަޙްމަތްފުޅުން އަޅަމެން ހަވީރުކޮށްފީމުއެވެ. އަޅަމެން ދިރިއުޅެނީ އިބަރަސްކަލާނގެ މިންވަރުފުޅުންނެވެ. އަދި އަޅަމެން މަރުވަނީ އިބަރަސްކަލާނގެ މިންވަރުފުޅުންނެވެ. އަދި އެނބުރި ދިއުން އޮތީ އިބަރަސްކަލާނގެ ޙަޟްރަތަށެވެ.\n
\n
އައްތިރްމިޛީ 3/142\n
\n
\n
اللَّهُمَّ أَنْتَ رَبِّي لاَإِلَهَ إِلاَّ أَنْتَ، خَلَقْتَنِي وَأَنَا عَبْدُكَ، وَأَنَا عَلَى عَهْدِكَ وَوَعْدِكَ مَا اسْتَطَعْتُ، أَعُوْذُ بِكَ مِنْ شَرِّ مَا صَنَعْتُ، أَبُوْءُ لَكَ بِنِعْمَتِكَ عَلَيَّ، وَأَبُوْءُ بِذَنْبِي فَاغْفِرْلِي فَإِنَّهُ لاَ يَغْفِرُ الذُّنُوْبَ إِلاَّ أَنْتَ\n
\n
ހައްދަވައި ބޮޑުކުރެއްވި ރަސްކަލާކޮ! މިއަޅާގެ ކަލަކީ އިބަރަސްކަލާނގެއެވެ. އިބަރަސްކަލާނގެ މެނުވީ ޙައްޤުވެގެން އަޅުކަންވެވޭ އެހެން އެއްވެސް އިލާހަކު ނުވެއެވެ. މިއަޅާ ހެއްދެވީ އިބަރަސްކަލާނގެއެވެ. މިއަޅާއަކީ އިބަރަސްކަލާނގެ އަޅަކީމެވެ. މިއަޅާއަށް ކުޅަދާނަވި މިންވަރުން މިއަޅާ މިހުރީ އިބަރަސްކަލާނގެ އަޙްދާއި ވަޢުދުގެ މަތީގައެވެ. މިއަޅާއަށް ކުރެވިފައިވާ ނުބައިކަންތައްތަކުން ރައްކާތެރިކަން ދެއްވުންއެދި އިބަރަސްކަލާނގެ ޙަޟްރަތުގައި ދަންނަވަމެވެ. އިބަރަސްކަލާނގެ މިއަޅާއަށް ދެއްވި ނިޢުމަތްތަކަށް މިއަޅާ އިޢުތިރާފުވަމެވެ. އަދި މިއަޅާއަށް ކުރެވިފައިވާ ކުށްތަކަށް މިއަޅާ އިޢުތިރާފު ވަމެވެ. މިއަޅާއަށް ޢަފޫކޮށްދެއްވާފާންދޭވެ! އިބަރަސްކަލާނގެ ފިޔަވައި ޢަފޫކޮށްދެއްވާނެ އެހެން ފަރާތެއް ނުވެއެވެ.\n
\n
ފުރިހަމަ އީމާންކަމާއިއެކު ހެނދުނުގެ ވަގުތުގައި މިދުޢާ ކިޔައިގެން ހުއްޓާ އެދުވަހު އޭނާ މަރުވެއްޖެނަމަ އޭނާ ސުވަރުގެ ވަންނަ ހުއްޓެވެ. އަދި ފުރިހަމަ އީމާންކަމާއިއެކު ހަވީރުގެ ވަގުތުގައި މިދުޢާ ކިޔައިގެން ހުއްޓާ އެރޭ އޭނާ މަރުވެއްޖެނަމަ އޭނާ ސުވަރުގެ ވަންނަ ހުއްޓެވެ. (އަލްބުޚާރީ 7/150) \n
\n
\n
اللَّهُمَّ إِنِّي أَصْبَحْتُ أُشْهِدُكَ وَأُشْهِدُ حَمَلَةَ عَرْشِكَ وَمَلَائِكَتَكَ وَجَمِيْعَ خَلْقِكَ أَنَّكَ أَنْتَ اللَّهُ لاَإِلَهَ إِلاَّ أَنْتَ وَحْدَكَ لاَشَرِيْكَ لَكَ وَأَنَّ مُحَمَّدًا عَبْدُكَ وَرَسُوْلُكَ\n
4 ފަހަރު\n
\n
ހައްދަވާ ބޮޑުކުރެއްވި ރަސްކަލާކޮ! މިއަޅާ އާ ހެނދުނަކާ ކުރިމަތިލައިފީމެވެ. އިބަރަސްކަލާނގެއާއި، އިބަރަސްކަލާނގެ ޢަރްޝި އުފުއްލަވާ މަލާއިކަތުންނާއި، އިބަރަސްކަލާނގެ މަލާއިކަތުންނާއި، އިބަރަސްކަލާނގެ އުފެއްދެވި އެންމެހާ ޚަލްޤުތަކުން ހެކިކޮށް، އިބަރަސްކަލާނގެއީ ﷲ ކަމަށާއި، އިބަރަސްކަލާނގެ ފިޔަވައި ޙައްޤުވެގެން އަޅުކަމެއް ވެވޭ އިލާހަކު ނުވާކަމަށާއި، އިބަރަސްކަލާނގެއަށް ބައިވެރިއަކު ނުވާކަމަށާއި، މުޙައްމަދުގެފާނީ އިބަރަސްކަލާނގެ އަޅާކަމަށާއި، ރަސޫލާ ކަމަށް އަޅުހެކިވަމެވެ.\n
\n
މިތަން ހެނދުނު ނުވަތަ ހަވީރު 4 ފަހަރު ކިޔާ މީހާ ﷲ ނަރަކައިން ސަލާމަތް ކުރައްވާހުއްޓެވެ! (އަބޫދާވޫދު 4/317. އަލްބުޚާރީގެ \'\'އަލް އަދަބް އަލްމުފްރަދު\'\' ، އައްނަސާޢީގެ \'\'ޢަމަލް އަލްޔަވްމު ވައްލައިލި\'\'، އަދި އިބްނު އައްސުންނީ ވެސް މިހަދީޘް ގެންނަވައިފައި ވެއެވެ.)\n
\n
\n
اللَّهُمَّ مَا أَصْبَحَ بِي مِنْ نِعْمَةٍ أَوْ بِأَحَدٍ مِنْ خَلْقِكَ فَمِنْكَ وَحْدَكَ لَا شَرِيكَ لَكَ، فَلَكَ الْحَمْدُ وَلَكَ الشُّكْرُ\n
\n
ހައްދަވާ ބޮޑުކުރެއްވި ރަސްކަލާކޮ! މިއަޅާގެ މައްޗަށް ނުވަތަ އިބަﷲގެ މަޚްލޫޤުންކުރެ މަޚްލޫޤެއްގެ މައްޗަށް އެއްވެސް ނިޢުމަތެއް ހެނދުނުކޮށްފިނަމަ ފަހެ އެނިޢުމަތްވަނީ އިބަﷲގެ ޙަޟްރަތުންނެވެ. އިބަރަސްކަލާނގެއަށް ބައިވެރިއަކު ނުވެއެވެ. ފަހެ ހުރިހާ ޙަމްދަކާއި ޝުކުރެއް ވަނީ އިބަﷲއަށެވެ.\n
\n
ހެނދުނު މިތަން ކިޔާ މީހާ އެދުވަހު ﷲ އަށް ޝުކުރުކުރުމުގައި އޭނާގެ ޒިންމާ އަދާކޮށްފިއެވެ. ހަވީރު މިތަން ކިޔާމީހާ އެރޭ ﷲ އަށް ޝުކުރުކުރުމުގައި އޭނާގެ ޒިންމާ އަދާކޮށްފިއެވެ. (އަބޫދާވޫދު 4/318، އައްނަސާޢީގެ )ޢަމަލް އަލްޔަވްމު ވައްލައިލް( ޙަދީޘް ނަންބަރު: 8 އިބްނު އައްސުންނީގެ ޙަދީޘް ނަންބަރު: 41، އިބްނު ޙިއްބާންގެ ޙަދީޘް ނަންބަރު: 2361)\n
\n
\n
اللَّهُمَّ عَافِـنِي فِي بَدَنِي، اللَّهُمَّ عَافِـنِي فِي سَمْعِي، اللَّهُمَّ عَافِنِي فِي بَصَرِي، لَا إِلَهَ إلاَّ أَنْتَ، اللَّهُمَّ إِنِّي أَعُوذُبِكَ مِنَ الْكُفْرِ، وَالفَقْرِ، وَأَعُوذُبِكَ مِنْ عَذَابِ الْقَبْرِ ، لَا إلَهَ إلاَّ أَنْتَ\n
3 ފަހަރު\n
\n
ހައްދަވާ ބޮޑުކުރެއްވި ރަސްކަލާކޮ! މިއަޅާއަށް ފުރިހަމަ ސިއްޙަތެއް ދެއްވާފާނދޭވެ! ހައްދަވާ ބޮޑުކުރެއްވި ރަސްކަލާކޮ! މިއަޅާގެ އިވުމަށް ދުޅަހެޔޮކަން ދެއްވާނދޭވެ! ހައްދަވާ ބޮޑުކުރެއްވި ރަސްކަލާކޮ! މިއަޅާގެ ފެނުމަށް ދުޅަހެޔޮކަން ދެއްވާނދޭވެ! އިބަރަސްކަލާނގެ ފިޔަވައި ޙައްޤުވެގެން އަޅުކަންވެވޭ އެހެން އިލާހަކުނުވެއެވެ. ހައްދަވާ ބޮޑުކުރެއްވި ރަސްކަލާކޮ! ކާފިރުކަމުންނާއި، ފަޤީރުކަމުން މިއަޅާ ރައްކާތެރިކޮށް ދެއްވުން އެދި އިބަރަސްކަލާނގެ ޙަޟްރަތުގައި ދަންނަވަމެވެ. އަދި ކަށްވަޅުގެ ޢަޛާބުން ރައްކާތެރިކޮށްދެއްވުން އެދި އިބަރަސްކަލާނގެއަށް މިއަޅާ ދަންނަވަމެވެ. އިބަރަސްކަލާނގެ ފިޔަވައި ޙައްޤުވެގެން އަޅުކަންވެވޭ އެހެން އިލާހަކުނުވެއެވެ.\n
\n
އަބޫދާވޫދު 4/324، އަޙްމަދު 5/42، އަންނަސާޢީ، ޢަމަލް އަލްޔަވްމު ވައްލައިލަ (ޙަދީޘް ނަންބަރު: 22)، އިބްނު އައްސުންނީ (ޙަދީޘް ނަންބަރު: 69)، އަލްބުޚާރީގެ އަލްއަދަބް އަލްމުފްރަދު.\n
\n
\n
حَسْبِيَ اللَّهُ لَآ إِلَهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَهُوَ رَبُّ الْعَرْشِ الْعَظِيمِ\n
7 ފަހަރު\n
\n
ﷲ މިއަޅާއަށް ފުދެއެވެ. އެކަލާނގެ ފިޔަވައި ޙައްޤުވެގެން އަޅުކަންވެވޭ އެހެން އިލާހަކުނުވެއެވެ. އެކަލާނގެއަށް މިއަޅާ ވަކީލު ކުރަމެވެ. އެކަލާނގެއީ މާތް ޢަރުޝީގެ ވެރި ރަސްކަލާނގެއެވެ.\n
\n
މިދުޢާ ހެނދުނު ނުވަތަ ހަވީރު ހަތްފަހަރު ކިޔައިފި މީހަކު ދުނިޔެއިން ނުވަތަ އާޚިރަތުން އެދޭ ކަމެއް އޭނާއަށް ހިންމަވައި ދެއްވާނެއެވެ. (އިބްނު އައްސުންނީގެ ޙަދީޘް ނަންބަރު: 71، އަބޫދާވޫދު 4/321)\n
\n
\n
اللَّهُمَّ إِنِّي أَسْأَلُكَ الْعَفْوَ وَالْعَافِيَةَ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ، اللَّهُمَّ إِنِّي أَسْأَلُكَ الْعَفْوَ وَالْعَافِيَةَ فِي دِينِي، وَدُنْيَايَ، وَأَهْلِي، وَمَالِي، اللَّهُمَّ اسْتُرْ عَوْرَاتِي، وَآمِنْ رَوْعَاتِي، اللَّهُمَّ احْفَظْنِي مِنْ بَيْنِ يَدَيَّ، وَمِنْ خَلْفِي، وَعَنْ يَمِينِي، وَعَنْ شِمَالِي، وَمِنْ فَوْقِي، وَأَعُوذُ بِعَظَمَتِكَ أَنْ أُغْتَالَ مِنْ تَحْتِيَ\n
\n
ހައްދަވާ ބޮޑުކުރެއްވި ރަސްކަލާކޮ! ހަމަކަށަވަރުން މިއަޅާ، އިބަﷲގެ ޙަޟްރަތުން ދުނިޔެއާއި އާޚިރަތުގައި ޢަފޫކުރެއްވުމަށާއި ފުރިހަމަ ޢާފިޔަތަށް އެދިދަންނަވަމެވެ. އަދި މިއަޅާގެ ދީނާއި، ދުނިޔޭގެ ކަންކަމާއި، މިއަޅާގެ ޢާއިލާއާއި، މިއަޅާގެ މުދާ ރައްކާތެރިކޮށް ދެއްވުން އެދި އިބަރަސްކަލާނގެ ޙަޟްރަތުގައި ދަންނަވަމެވެ. ހައްދަވާ ބޮޑުކުރެއްވި ރަސްކަލާކޮ! މިއަޅާގެ ޢައިބުތައް ވަންހަނާކޮށްދެއްވާނދޭވެ! އަދި މިއަޅާގެ ބިރުގަތުންތަކުން އަމާންކަން ދެއްވާނދޭވެ! ހައްދަވާ ބޮޑުކުރެއްވި ރަސްކަލާކޮ! މިއަޅާގެ ކުރިމަތިންނާއި، މިއަޅާގެ ފުރަގަހުންނާއި، މިއަޅާގެ ކަނާތްފަރާތުންނާއި، މިއަޅާގެ ވާތްފަރާތުންނާއި، އަދި މިއަޅާގެ މަތިން މިއަޅާ ރައްކާތެރިކޮށްދެއްވާނދޭވެ! އަދި ކުއްލިއަކަށް މިއަޅާގެ ދަށުން މިއަޅާ ހަލާކުވެދިއުމުން ރައްކާތެރިކޮށްދެއްވުން އެދި އިބަﷲގެ މާތްކަން މެދުވެރިކޮށް ދަންނަވެމެވެ.\n
\n
ސަޙީހް އިބްނުމާޖާ 2/332 އަދި އަބޫ ދާވޫދު.\n
\n
\n
اللَّهُمَّ عَالِمَ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ فَاطِرَ السَّماوَاتِ وَالْأَرْضِ، رَبَّ كُلِّ شَيْءٍ وَمَلِيكَهُ، أَشْهَدُ أَنْ لَا إِلَهَ إِلَّا أَنْتَ، أَعُوذُ بِكَ مِنْ شَرِّ نَفْسِي، وَمِنْ شَرِّ الشَّيْطَانِ وَشِرْكِهِ، وَأَنْ أَقْتَرِفَ عَلَى نَفْسِي سُوءاً أَوْ أَجُرَّهُ إِلَى مُسْلِمٍ\n
\n
ހައްދަވާ ބޮޑުކުރެއްވި ރަސްކަލާކޮ! ޣައިބުގައިވާ ކަންތައްތަކާއި ފެންނަހާ ކަންތައްތައް ދެނެވޮޑިގެންވާ ރަސްކަލާކޮ! އުޑުތަކާއި ބިން ނެތުމުގެ ތެރެއިން ހެއްދެވި ރަސްކަލާކޮ! ހުރިހާއެއްޗެއްގެ ވެރި އަދި އެތަކެތީގެ މިލްކުވެރި ރަސްކަލާކޮ! އިބަރަސްކަލާނގެ ފިޔަވައި ޙައްޤުވެގެން އަޅުކަންވެވޭ އެހެން އިލާހަކު ނުވާކަމަށް އަޅުހެކިވަމެވެ. މިއަޅާގެ ނަފްސުގެ ނުބައި ކަމުންނާއި، ޝައިޠާނާގެ ނުބައިކަމާއި، އެޝައިޠާނާ (އިބަﷲއަށް) ޝަރީކުކުރުމަށް ލައިދޭ ވަސްވާހުން ރައްކާތެރިކޮށްދެއްވުން އެދި އިބަﷲގެ ޙަޟްރަތުން ދަންނަވަމެވެ. އަދި މިއަޅާ އަމިއްލަ ނަފްސުގެ މައްޗަށް މިއަޅާއަށް ކުރެވޭ ނުބައި ކަންތަކުންނާއި ނުވަތަ އެނުބައި ކަންތައް އެހެން މުސްލިމަކު ލައްވާ ކުރުވުމުން ރައްކާތެރި ކޮށްދެއްވުން އެދި އިބަﷲގެ ޙަޟްރަތުން ދަންނަވަމެވެ.\n
\n
ސަހީޙް އައްތިރްމިޛީ 3/142 އަދި އަބޫދާވޫދު\n
\n
\n
بِسْمِ اللَّهِ الَّذِي لَا يَضُرُّ مَعَ اسْمِهِ شَيْءٌ فِي الْأَرْضِ وَلَا فِي السَّمَاءِ وَهُوَ السَّمِيعُ الْعَلِيمُ\n
3 ފަހަރު\n
\n
ﷲގެ އިސްމުފުޅުން ފަށަމެވެ. އެކަލާނގެ އިސްމުފުޅުގެ ބަރަކާތާއިއެކު ބިމާއި އުޑުން އެއްވެސް އެއްޗަކަށް ގެއްލުމެއް ނުދެވޭނެއެވެ. އަދި އެކަލާނގެއީ މޮޅަށް އައްސަވާ ވޮޑިގެންވާ މޮޅަށް ދެނެވޮޑިގެންވާ ރަސްކަލާނގެއެވެ.\n
\n
ހެނދުނު 3 ފަހަރު މިދުޢާ ކިޔައިފި މީހަކަށް ހަވީރުވުމުގެ ކުރިން މުޞީބާތެއް ކުރިމަތި ނުވާހުއްޓެވެ. އަދި ހަވީރު 3 ފަހަރު ކިޔައިފި މީހަކަށް ހެނދުނުވުމުގެ ކުރިން މުޞީބާތެއް ކުރިމަތި ނުވާހުއްޓެވެ. (އަބޫދާވޫދު 4/323، އައްތިރްމިޛީ 5/465، އިބްނުމާޖާ 2/332، އަޙްމަދު.)\n
\n
\n
رَضِيتُ بِاللَّهِ رَبًّا، وَبِالْإِسْلَامِ دِيناً، وَبِمُحَمَّدٍ صَلَّى اللَّهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ نَبِيَّا\n
3 ފަހަރު\n
\n
ﷲ އީ މިއަޅާގެ ވެރި ރަސްކަލާނގެ ކަމަށާއި، އިސްލާމް ދީނަކީ މިއަޅާގެ ދީންކަމަށާއި، އަދި محمد صلّى الله عليه وسلّم އީ މިއަޅާގެ ރަސޫލާކަމަށް މިއަޅާ ރުހި ޤަބޫލުވެއްޖައީމެވެ.\n
\n
މިދުޢާ ހެނދުނު ތިންފަހަރު ނުވަތަ ހަވީރު ތިންފަހަރު ކިޔައިފި މީހަކު ޤިޔާމަތްދުވަހު ރުހިވޮޑިގެންވާނެ ކަމަށް ﷲ ވަޢުދުވެ ވޮޑިގެންވެއެވެ. (އަޙްމަދު 4/337، އަންނަސާޢީ، )ޢަމަލް އަލްޔަވްމު ވައްލައިލަ( ސަފްޙާ 4، އިބްނު އައްސުންނީގެ ޙަދީޘް ނަންބަރު 68، އައްތިރްމިޛީ 5/465.)\n
\n
\n
يَاحَيُّ، يَا قَيُّومُ، بِرَحْمَتِكَ أَسْتَغِيثُ، أَصْلِحْ لِي شَأْنِي كُلَّهُ، وَلَا تَكِلْنِي إِلَى نَفْسِي طَرْفَةَ عَيْنٍ\n
\n
ދިރިދެމިވޮޑިގެންވާ ރަސްކަލާކޮ! ކަންތައްތައް ބަލަހައްޓަވާ ރަސްކަލާކޮ! މިއަޅާ ހުރިހާކަމެއް ރަނގަޅު ކޮށްދެއްވުން އެދި ދަންނަވަމެވެ. ލޮލުގެ އެސްފިޔަ ޖަހާހާ ހިނދުކޮޅަކަށްވެސް މިއަޅާގެ ކަންތައްތައް މިއަޅާއަށް ދޫކޮށް ނުލައްވާނދޭވެ!\n
\n
މިއީ ސަޙީޙް ޙަދީޘެއް ކަމަށް އަލްޙާކިމް 1/545 އަދި އަލްބާނީގެ ސަޙީޙް އައްތަރްޣިބް ވައްތަރްޙީބް 1/273 ގައިވެސް ބައްލަވާ!\n
\n
\n
أَصْبَحْنَا وَأَصْبَحَ الْمُلْكُ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ، اللَّهُمَّ إِنِّـي أَسْأَلُكَ خَـيْرَ هَذَا الْـيَوْمِ ، فَتْحَهُ، وَنَصْرَهُ، وَنُورَهُ وَبَرَكَتَهُ، وَهُدَاهُ، وَأَعُوذُ بِكَ مِنْ شَرِّ مَا فِيهِ وَشَرِّ مَا بَعْدَهُ\n
\n
އަޅަމެން އާ ދުވަހަކާއި ކުރިމަތި ލައިފީމުއެވެ. އެންމެހާ ވެރިކަމާއި ބާރު ލިބިވޮޑިގެން ވަނީ އެންމެހާ އެއްޗެއް އުފެއްދެވި ﷲ އަށެވެ. ހައްދަވާ ބޮޑުކުރެއްވި ރަސްކަލާކޮ! މިދުވަހުގެ ހެޔޮކަމާއި، އޭގެ ފަތަޙައާއި ، އޭގެ ކާމިޔާބާއި، އޭގެ ނޫރާއި، އޭގެ ބަރަކާތާއި، އޭގެ ހިދާޔަތް މިއަޅާއަށް މިންވަރުކޮށް ދެއްވާނދޭވެ! އަދި މިދުވަހުގެ ނުބައިކަމާއި، މިއަދަށްފަހުގައިވާ ނުބައިކަމުން ރައްކާތެރިކޮށް ދެއްވުން އެދި އިބަރަސްކަލާނގެ ޙަޟްރަތުގައި ދަންނަވަމެވެ.\n
\n
އަބޫދަވޫދު 4/322\n
\n
\n
أَصْبَحْنَا عَلَى فِطْرَةِ الْإِسْلَامِ، وَعَلَى كَلِمَةِ الإِخْلَاصِ، وَعَلَى دِينِ نَبِـيِّنَا مُحَمَّدٍ، وَعَلَى مِلَّـةِ أَبِينَا إِبْـرَاهِيـمَ، حَنِيفاً مُسْلِماً وَمَا كَانَ مِنَ الْمُشْرِكِينَ\n
\n
ފިޠުރަތުގެ ދީންކަމުގައިވާ އިސްލާމްދީން މަތީގައި އަޅަމެން އާ ދުވަހަކާ ކުރިމަތި ލައިފީމެވެ. އެދީނަކީ އިޚްލާޞްތެރި، ނަބިއްޔާ محمّد صلّى الله عليه وسلّم ގެ ދީނެވެ. އަދި އަޅަމެންގެ ބަފައިކަލުން އިބްރާހީމްގެފާނުގެ ދީނެވެ. އެކަލޭގެފާނަކީ ސީދާވެގެންވާ މަގުގައި (ﷲ އަށް އީމާންވުމުގައި) ހުންނެވި މުސްލިމެކެވެ. އަދި މުޝްރިކުންގެ ތެރޭގައި އެކަލޭގެފާނު ވެވަޑައެއްނުގަންނަވައެވެ.\n
\n
އަޙްމަދު 3/406-7، 5/123، އައްނަސާއީ، އައްތިރްމިޛީ 4/209\n
\n
\n
سُبْحَانَ اللَّهِ وَبِحَمْدِهِ\n
100 ފަހަރު\n
\n
ﷲ ގެ ހުސްޠާހިރުވަންތަކަމާއެވެ! އެންމެހާ ޙަމްދެއް ހުރީ އެކަލާނގެ ޙަޟްރަތަށެވެ.\n
\n
މިތަސްބީޙަ 100 ފަހަރު ހެނދުނާއި ހަވީރު ކިޔާމީހާއަށް، މިތަސްބީޙަ މިއަށްވުރެ ގިނައިން ކީ މީހަކަށް މެނުވީ ނުލިބޭނެ ދަރަޖަ ޤިޔާމަތްދުވަހު ލިބޭހުއްޓެވެ! (އަލްބުޚާރީ 4/2071).\n
\n
\n
لَا إِلَهَ إِلَّا اللَّهُ وَحْدَهُ لَا شَرِيكَ لَهُ، لَهُ الْمُلْكُ وَلَهُ الْحَمْدُ، وَهُوَ عَلَى كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ\n
100 ފަހަރު (އުނދަގޫ ނަމަ 10 ފަހަރު، ނުވަތަ 1 ފަހަރު)\n
\n
ﷲ މެނުވީ ޙައްޤުވެގެން އަޅުކަންވެވޭ އެހެން އެއްވެސް ފަރާތެއް ނުވެއެވެ. އެކަލާނގެއަށް ބައިވެރިއަކު ނުވެއެވެ. އެކަލާނގެއީ ވެރިކަމާއި ބާރުގެ ވެރި ރަސްކަލާނގެއެވެ. އެކަލާނގެއަށް ޙަމްދުކުރަމެވެ. އެކަލާނގެއީ ހުރިހާ ކަމަކަށްމެ ކުޅަދުންވަންތަ ކަލާނގެއެވެ.\n
\n
ދުވާލަކު 100 ފަހަރު މިޛިކުރު ކޮށްފި މީހާ ދަންނައެވެ. އޭނާ 10 އަޅުން މިނިވަންކުރި ފަދައެވެ. އަދި އޭނާއަށް 100 ހެޔޮކަން ލިޔުއްވޭނެއެވެ. އަދި އޭނާގެ ކިބައިން 100 ފާފަ ފުއްސެވޭނެއެވެ. އަދި އެދުވަހު ހަވީރު ވަންދެން ޝައިޠާނާގެ ކިބައިން އޭނާ ރައްކާތެރި ކުރެއްވޭނެއެވެ. އަދި އޭނާއަށްވެރު ގިނައިން މިޛިކުރު ކުރި މީހަކު މެނުވީ އޭނާއެއްވުރެ މާތްޢަމަލެއް ކޮށްގެންހުރި ހަމަ އެކަކުވެސް ނުހުންނާނެއެވެ. (އަލްބުޚާރީ 4/95 ، މުސްލިމް 4/2071).\n
\n
ހެނދުނު 10 ފަހަރު މިތަން ކިޔާ މީހަކަށް 10 ހަސަނާތު (ހެޔޮކަން) ﷲ ލިޔުއްވައި، 10 ފާފަ ފުއްސަވައި، 10 އަޅުން މިނިވަންކުރިފަދަ ދަރުމަ ދެއްވައި، ޝައިޠާނާގެ ކިބައިން އެމީހަކު ރައްކާތެރި ކުރައްވާނެތެވެ. މިތަން ހަވީރު 10 ފަހަރު ކިޔައިފި މީހަކަށް ވެސް ހަމަ މިފަދަ ދަރުމަ ދެއްވާހުއްޓެވެ. (އަންނަސާޢީ )ޢަމަލް ޔައުމު ވައްލައިލަ( ނަންބަރު: 24) (މިއީ ސަޙީޙް ޙަދީޘެއްކަމަށް އަލްބާނީ 1/272 ގައި ވިދާޅުވެފައިވެއެވެ).\n
\n
މި ތަސްބީޙަ ހެނދުނު 1 ފަހަރު ކިޔާ މީހާއަށް އިސްމާޢީލްގެފާނުގެ ދަރިކޮޅުގެ އަޅަކު މިނިވަންކުރި ކަމުގެ ޘަވާބު ލިޔުއްވާ ހުއްޓެވެ. 10 ހަސަނާތު (ދަރުމަ) ލިޔުއްވާ ހުއްޓެވެ. އަދި 10 ފާފަ ފުއްސަވާ ހުއްޓެވެ. އޭނާ 10 ދަރަޖައަށް އުފުއްލަވާ ހުއްޓެވެ. އަދި ހަވީރުވަންދެން ޝައިޠާނާގެ ކިބައިން ރައްކާތެރި ކުރައްވާ ހުއްޓެވެ. ހަވީރު ކީ މީހަކަށްވެސް މިދަރުމަ ހުއްޓެވެ. (އަބޫދާވޫދު 4/319، 3/957، އަޙްމަދު 4/60، އިބްނުމާޖާ 2/331).\n
\n
\n
سُبْحَانَ اللَّهِ وَبِحَمْدِهِ عَدَدَ خَلْقِهِ، وَرِضَا نَفْسِهِ، وَزِنَةَ عَرْشِهِ وَمِدَادَ كَلِمَاتِهِ\n
ހެނދުނު ތެދުވެފައި 3 ފަހަރު\n
\n
ﷲ ގެ ހުސްޠާހިރުވަންތަކަމާއެވެ! އެކަލާނގެ ހެއްދެވި ޚަލްޤުތަކުންގެ ޢަދަދަށް އެކަލާނގެއަށް ޙަމްދުހުއްޓެވެ. އެކަލާނގެ ރުހިވޮޑިގެންވާ މިންވަރަށެވެ. އެކަލާނގެ އަރުޝީގެ ބަރުދަނަށެވެ. އަދި އެކަލާނގެ ބަސްފުޅުތަކުގެ ދެލީގެ މިންވަރަށެވެ.\n
\n
މުސްލިމް 4/2090\n
\n
\n
\n
اللَّهُمَّ إِنِّي أَسْأَلُكَ عِلْماً نَافِعاً، وَ رِزْقاً طَيِّباً، وَ عَمَلاً مُتَقَبَّلاً\n
ހެނދުނު ތެދުވެފައި ކިޔާށެވެ.\n
\n
ހައްދަވާ ބޮޑުކުރެއްވި ރަސްކަލާކޮ! ފައިދާކުރަނިވި ޢިލްމާއި، ރަނގަޅު ރިޒުޤާއި، ޤަބޫލުކުރެވިގެންވާ ޢަމަލެއް ދެއްވުން އެދި އިބަރަސްކަލާނގެ ޙަޟްރަތުގައި މިއަޅާ ދަންނަވަމެވެ.\n
\n
އިބްނު އައްސުންނީ (ޙަދީޘް ނަންބަރު: 54)، އިބްނުމާޖާ (ޙަދީޘް ނަންބަރު: 920)، މިއީ ޙަސަން ޙަދީޘެއްކަމަށް އިބްނުލްޤައްޔިމް 2/375 ގައި ވިދާޅުވެފައިވެއެވެ.\n
\n
\n
أَسْتَغْفِرُ اللَّهَ وَأَتُوبُ إِلَيْهِ\n
ދުވާލަކު 100 ފަހަރު\n
\n
ﷲގެ ޢަފޫކުރެއްވުމަށް މިއަޅާ އެދެމުއެވެ. އަދި އެކަލާނގެ ޙަޟްރަތަށް މިއަޅާ ތައުބާވަމެވެ.\n
\n
އަލްބުޚާރީ، މުސްލިމް 4/2075\n
\n
\n
اللَّهُمَّ صَلِّ وَسَلِّمْ عَلَى نَبِيِّنَا مُحَمَّدٍ\n
10 ފަހަރު\n
\n
ހައްދަވައި ބޮޑުކުރެއްވި ރަސްކަލާކޮ! އަޅަމެންގެ ނަބިއްޔާއަށް ޞަލަވާތާއި ސަލާމް ލައްވާނދޭވެ!\n
\n
ކީރިތި ރަސޫލާ محمّد صلّى الله عليه وسلّم ޙަދީޘްކުރެއްވިއެވެ. \'\'ތިމަންކަލޭގެފާނުގެ މައްޗަށް ހެނދުނު 10 ފަހަރު، ހަވީރު 10 ފަހަރު ޞަލަވާތް ކިޔަވައިފި މީހަކަށް ޤިޔާމަތްދުވަހުން ތިމަންކަލޭގެފާނުގެ ޝަފާޢަތް ލިބޭހުއްޓެވެ.\'\' (އައްތަބަރާނީ ދެރިވާއަކުން ގެންނަވާފައިވެއެވެ.) ބައްލަވާ ހައިތަމީގެ މަޖްމަޢު އައްޒަވާޢިދު 10/120، އަދި އަލްއަލްބާނީގެ ސަޙީޙް އައްތަރްޣިބް ވައްތަރްޙީބް 1/273.\n  </string>

    <string name="evening_text"> أَعُوْذُ بِاللهِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيْمِ ( اللَّهُ لَآ إِلَهَ إِلَّا هُوَ الْحَيُّ الْقَيُّومُ لَا تَأْخُذُهُ سِنَةٌ وَلَا نَوْمٌ لَّهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ مَنْ ذَا الَّذِي يَشْفَعُ عِنْدَهُ إِلَّا بِإِذْنِهِ يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَلَا يُحِيطُونَ بِشَيْءٍ مِّنْ عِلْمِهِ إِلَّا بِمَا شَآءَ وَسِعَ كُرْسِيُّهُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَلَا يَؤُودُهُ حِفْظُهُمَا وَهُوَ الْعَلِيُّ الْعَظِيمُ )\n
\n
މާނައީ: "ﷲ އީ އެކަނލާނގެ މެނުވީ އިލާހަކު ނުވާ ރަސްކަލާނގެއެވެ. ދިރިދެމިވޮޑިގެންވާ ދާއިމަށް ޤާއިމްވެ ވޮޑިގެންވާ ރަސްކަލާނގެއެވެ. އަވަހާރަފުޅު އައުމެއް، އަދި އަވަހާރަފުޅު ލެއްޕެވުމެއްވެސް އެކަލާނގެ އަކަށް ނުވެއެވެ. އުޑުތަކުގައި ވާހައި އެއްޗަކާއި، އަދި ބިމުގައި ވާހައި އެއްޗެއް މިލްކުވެ ވޮޑިގެން ވަނީ އެކަލާނގެއަށެވެ. އެކަލާނގެ އިޛްނަފުޅާ ނުލައި އެކަލާނގެ ޙަޟްރަތުގައި ޝަފާޢަތްތެރިވާނޭ މީހަކީ ކާކުހެއްޔެވެ؟ އެއުރެންގެ ކުރިން (އެބަހީ ޚަލްޤުތަކުންގެ ކުރިން) އިސްވެ ގޮސްފައިވާހައި ކަމަކާއި، އެއުރެންގެ ފަހުން ވާނޭހައި ކަމެއް ވެސް އެކަލާނގެ ދެނެވޮޑިގެންވެއެވެ. އަދި އެކަލާނގެ ޢިލްމުފުޅުގެ ތެރެއިން އެކަލާނގެ އިރާދަކުރެއްވި ކަމެއް ފިޔަވައި، އެއްވެސް އެއްޗެއް އެއުރެންނަކަށް އެނގިގެންނެއް ނުވެއެވެ. އެކަލާނގެ ކުރުސީ، އުޑުތަކާއި، ބިމުގެ އެންމެހައި ކަންކޮޅުތަކަށް ތަނަވަސް ވެގެންވެއެވެ. އެއުޑުތަކާއި ބިން ރައްކާތެރި ކުރައްވައި ހިފެހެއްޓެވުން އެކަލާނގެ ޙަޟްރަތަކަށް ކުޑަވެސް ބުރަކަމެއްކަމުގައި ނުވެއެވެ. އަދި އެކަލާނގެއީ އެންމެ މަތިވެރި އެންމެ މާތް ރަސްކަލާނގެއެވެ."\n
\n
"ހެނދުނު ހޭލުމަށްފަހު މި އާޔަތްތައް ކިޔާ މީހަކު ހަވީރުވުމާ ހަމައަށް ޖިންނި ޝައިޠާނުންގެ ކިބައިން ރައްކާތެރި ކުރައްވާނެއެވެ. ހަވީރު މިއާޔަތްތައް ކިޔާ މީހާ ހެނދުނު ހޭލައްޖެއުމަށް ދާންދެން ރައްކާތެރި ކުރައްވާނެއެވެ." (ރިވާކުރެއްވީ އަލްޙާކިމް 1/562، މިޙަދީޘް ސައްޙަކަމަށް ސަޙީޙް އައްތަރްޣިބް ވައްތަރްޙީބް 1/273 ގައި ވިދާޅުވެފައި ވެއެވެ. އަދި އަންނަސާޢީ އާއި، އައްތަބަރާނީ ނަޤުލުކުރައްވަފައި ވެއެވެ.)\n
\n
\n
بِسْمِ اللَّهِ الرَّحْمنِ الرَّحِيْمِ \n
قُلْ هُوَ اللَّهُ أَحَدٌ (1) اللَّهُ الصَّمَدُ (2) لَمْ يَلِدْ وَلَمْ يُوْلَدْ (3) وَلَمْ يَكُن لَّهُ كُفُوًا أَحَدُ (4)\n
\n
މާނައީ: ރަޙްމާންވަންތަ ރަޙީމްވަންތަ ރަސްކަލާނގެ އިސްމުފުޅުން ފަށަމެވެ. "(އޭ މުޙައްމަދުގެފާނެވެ!) ކަލޭގެފާނު ވިދާޅުވާށެވެ! އެއީ އެއްކައުވަންތަ ﷲ އެވެ. ﷲއީ ފުދިވޮޑިގެންވާ ރަސްކަލާނގެއެވެ. އެކަލާނގެއަށް ދަރިކަލަކު ނުވެއެވެ. އަދި ބަފައިކަލަކު ނުމެވޭމެއެވެ. އަދި އެކަލާނގެއާއި އެއްފަދަ އެހެން އެއްވެސް ފަރާތެއް ނުވެއެވެ." \n
\n
بِسْمِ اللَّهِ الرَّحْمنِ الرَّحِيْمِ\n
قُلْ أَعُوْذُ بِرَبِّ الْفَلَقِ (1) مِنْ شَرِّمَا خَلَقَ (2) وَمِنْ شَرِّ غَاسِقٍ إِذَا وَقَبَ (3) وَمِنْ شَرِّ النَّفَّاثَاتِ فِي الْعُقَدِ (4) وَمِنْ شَرِّ حَاسِدٍ إِذَا حَسَدَ (5)\n
\n
މާނައީ: ރަޙްމާންވަންތަ ރަޙީމްވަންތަ ރަސްކަލާނގެ އިސްމުފުޅުން ފަށަމެވެ. "(އޭ މުޙައްމަދުގެފާނެވެ!) ކަލޭގެފާނު ވިދާޅުވާށެވެ! ފަތިހުގެ ވެރި ރަސްކަލާނގެ ޙަޟްރަތުން ތިމަންކަލޭގެފާނު ރައްކާތެރިކަން ލިބިގަންނަމެވެ. އެކަލާނގެ ހައްދަވާފައިވާ ތަކެތީގެ ނުބައިކަމުންނެވެ. އަދި ރޭގަނޑުގެ އަނދިރިކަން ގަދަވެގެންފި ހިނދު އެރޭގަނޑުގެ ނުބައިކަމުން ވެސް މެއެވެ. އަދި ގޮށްގޮށަށް ފުމޭމީހުން (އެބަހީ ސިހުރުހަދާ މީހުން) ގެ ނުބައިކަމުން ވެސް މެއެވެ. އަދި ޙަސަދަވެރިޔަކު ޙަސަދަވެރި ވެއްޖެހިނދު، އޭނާގެ ނުބައިކަމުން ވެސް މެއެވެ."\n
\n
بِسْمِ اللَّهِ الرَّحْمنِ الرَّحِيْمِ\n
قُلْ أَعُوذُ بِرَبِّ النَّاسِ (1) مَلِكِ النَّاسِ (2) إِلَـــــــهِ النَّاسِ (3) مِنْ شَرِّ الْوَسْوَاسِ الْخَنَّاسِ (4) الَّذِي يُوَسْوِسُ فِي صُدُورِ النَّاسِ (5) مِنَ الْجِنَّةِ وَالنَّاسِ (6)\n
\n
މާނައީ: ރަޙްމާންވަންތަ ރަޙީމްވަންތަ ރަސްކަލާނގެ އިސްމުފުޅުން ފަށަމެވެ. "(އޭ މުޙައްމަދުގެފާނެވެ!) ކަލޭގެފާނު ވިދާޅުވާށެވެ! މީސްތަކުންގެ ވެރި ރަސްކަލާނގެ ޙަޟްރަތުން ރައްކާތެރިކަން ލިބިގަންނަމެވެ. (އެކަލާނގެއީ) މީސްތަކުންގެ ރަސްވަންތަ ރަސްކަލާނގެއެވެ. (އެކަލާނގެއީ) މީސްތަކުންގެ އިލާހުވަންތަ ރަސްކަލާނގެއެވެ. ފިލާހުރެ ވަސްވާސްދޭ ޝައިޠާނާގެ ނުބައިކަމުންނެވެ. (އެބަހީ، ޝައިޠާނާގެ ނުބައިކަމުން އެކަލާނގެ ޙަޟްރަތުން ރައްކާތެރިކަން ލިބިގަންނަމެވެ.) އެ (ޝައިޠާނާ) އީ މީސްތަކުންގެ ހިތްތަކުގައި ވަސްވާސް އުފައްދާ ޝައިޠާނާއެވެ. ޖިންނީންގެ ތެރެއިންނާއި މީސްތަކުންގެ ތެރެއިން ވާ ޝައިޠާނުންނެވެ." \n

މިސޫރަތްތައް ހެނދުނު ތިންފަހަރު، ހަވީރު ތިންފަހަރު ކިޔާ މީހަކު ރައްކާތެރި ކުރައްވާހުއްޓެވެ! (ޙަދީޘް ރިވާކުރެއްވީ އަބޫދާވޫދު 3/22 އަދި އައްތިރްމިޛީ 5/567، އަލްއަލްބާނީގެ ސަޙީހް އައްތިރްމިޛީ 3/182 ވެސް ބައްލަވާ!)\n
\n
\n
أَمْسَيْنَا وَأَمْسَى الْمُلْكُ لِلَّهِ وَالْحَمْدُ لِلَّهِ، لَاإِلَهَ إِلاَّاللَّهُ وَحْدَهُ لاَشَرِيْكَ لَهُ، لَهُ الْمُلْكُ وَلَهُ الْحَمْدُ وَهُوَ عَلَى كُلِّ شَيْءٍ قَدِيْرٌ، رَبِّ أَسْأَلُكَ خَيْرَ مَا فِيْ هَذِهِ اللَّيْلَةِ وَخَيْرَ مَا بَعْدَهَا، وَأَعُوْذُ بِكَ مِنْ شَرِّ مَا فِيْ هَذِهِ اللَّيْلَةِ وَشَرِّ مَا بَعْدَهَا، رَبِّ أَعُوْذُ بِكَ مِنَ الْكَسَلِ، وَسُوْءِ الْكِبَرِ، رَبِّ أَعُوْذُ بِكَ مِنْ عَذَابٍ فِي النَّارِ وَعَذَابٍ فِي الْقَبْرِ\n
\n
ބާރުތަކުގެ ވެރި ﷲގެ މިންވަރުފުޅުން އަޅަމެން ދުވަސް ނިންމައިފީމުއެވެ. ﷲ އަށް ޙަމްދުހުއްޓެވެ. ﷲ މެނުވީ ޙައްޤުވެގެން އަޅުކަންވެވޭ އެހެން އެއްވެސް އިލާހަކު ނުވެއެވެ. އެކަލާނގެއަށް ބައިވެރިޔަކު ނުވެއެވެ. އެކަލާނގެއީ އެންމެހާ ޙަމްދެއް ލިބިވޮޑިގެންވާ، އެންމެހާ ބާރުތަކުގެ ވެރި ރަސްކަލާނގެއެވެ. ހައްދަވައި ބޮޑުކުރެއްވި ރަސްކަލާކޮ! މިރެއާއި، މިރޭގެ ފަހުން އަންނާން އޮތް ރޭގެ ހެޔޮ ކަންތައްތައް މިއަޅާއަށް މިންވަރުކޮށް ދެއްވުން އެދި އިބަރަސްކަލާނގެ ޙަޟްރަތުގައި ދަންނަވަމެވެ. އަދި މިރެއާއި، މިރޭގެ ފަހުން އަންނާން އޮތް ރޭގެ ނުބައިކަމުން ރައްކާތެރިކޮށް ދެއްވުން އެދި އިބަރަސްކަލާނގެ ޙަޟްރަތުގައި ދަންނަވަމެވެ. ހައްދަވައި ބޮޑުކުރެއްވި ރަސްކަލާކޮ! ކަންނެތްކަމާއި މުސްކުޅިކަމުގެ އިންތިހާއީ ޢުމުރުން މިއަޅާ ރައްކާތެރިކޮށް ދެއްވުން އެދި އިބަރަސްކަލާނގެ ޙަޟްރަތުގައި ދަންނަވަމެވެ. ހައްދަވައި ބޮޑުކުރެއްވި ރަސްކަލާކޮ! ނަރަކައިގެ ޢަޛާބުންނާއި، ކަށްވަޅުގެ ޢަޛާބުން ރައްކާތެރިކޮށް ދެއްވުން އެދި އިބަރަސްކަލާނގެ ޙަޟްރަތުގައި ދަންނަވަމެވެ.\n
\n
މުސްލިމް 4/2088\n
\n
\n
أَللَّهُمَّ بِكَ أَمْسَيْنَا وَبِكَ أَصْبَحْنَا وَبِكَ نَحْيَا وَبِكَ نَمُوْتُ وَإِلَيْكَ الْمَصِـيْر\n
\n
ހައްދަވައި ބޮޑުކުރެއްވި ރަސްކަލާކޮ! ދުވަސް ފެށުމާހަމައަށް އިބަރަސްކަލާނގެ އަޅަމެން ގެންނެވި ފަދައިން، ދުވަސް ނިމުމާ ހަމައަށް ވެސް އިބަރަސްކަލާނގެ އަޅަމެން ގެންނަވައިފީމުއެވެ. އަޅަމެންގެ ޙަޔާތަށް ފެށުމެއް ދެއްވިފަދައިން ޙަޔާތް ނިމުމާ ހަމައަށް ވެސް ގެންނަވަމުއެވެ. އަޅަމެންގެ މުސްތަޤުބަލް ކަނޑައަޅުއްވާ ފަރާތަކީ އިބަރަސްކަލާނގެއެވެ.\n
\n
އައްތިރްމިޛީ 3/142\n
\n
\n
اللَّهُمَّ أَنْتَ رَبِّي لاَإِلَهَ إِلاَّ أَنْتَ، خَلَقْتَنِي وَأَنَا عَبْدُكَ، وَأَنَا عَلَى عَهْدِكَ وَوَعْدِكَ مَا اسْتَطَعْتُ، أَعُوْذُ بِكَ مِنْ شَرِّ مَا صَنَعْتُ، أَبُوْءُ لَكَ بِنِعْمَتِكَ عَلَيَّ، وَأَبُوْءُ بِذَنْبِي فَاغْفِرْلِي فَإِنَّهُ لاَ يَغْفِرُ الذُّنُوْبَ إِلاَّ أَنْتَ\n
\n
ހައްދަވައި ބޮޑުކުރެއްވި ރަސްކަލާކޮ! މިއަޅާގެ ކަލަކީ އިބަރަސްކަލާނގެއެވެ. އިބަރަސްކަލާނގެ މެނުވީ ޙައްޤުވެގެން އަޅުކަންވެވޭ އެހެން އެއްވެސް އިލާހަކު ނުވެއެވެ. މިއަޅާ ހެއްދެވީ އިބަރަސްކަލާނގެއެވެ. މިއަޅާއަކީ އިބަރަސްކަލާނގެ އަޅަކީމެވެ. މިއަޅާއަށް ކުޅަދާނަވި މިންވަރުން މިއަޅާ މިހުރީ އިބަރަސްކަލާނގެ އަޙްދާއި ވަޢުދުގެ މަތީގައެވެ. މިއަޅާއަށް ކުރެވިފައިވާ ނުބައިކަންތައްތަކުން ރައްކާތެރިކަން ދެއްވުންއެދި އިބަރަސްކަލާނގެ ޙަޟްރަތުގައި ދަންނަވަމެވެ. އިބަރަސްކަލާނގެ މިއަޅާއަށް ދެއްވި ނިޢުމަތްތަކަށް މިއަޅާ އިޢުތިރާފުވަމެވެ. އަދި މިއަޅާއަށް ކުރެވިފައިވާ ކުށްތަކަށް މިއަޅާ އިޢުތިރާފު ވަމެވެ. މިއަޅާއަށް ޢަފޫކޮށްދެއްވާފާންދޭވެ! އިބަރަސްކަލާނގެ ފިޔަވައި ޢަފޫކޮށްދެއްވާނެ އެހެން ފަރާތެއް ނުވެއެވެ.\n
\n
ފުރިހަމަ އީމާންކަމާއިއެކު ހެނދުނުގެ ވަގުތުގައި މިދުޢާ ކިޔައިގެން ހުއްޓާ އެދުވަހު އޭނާ މަރުވެއްޖެނަމަ އޭނާ ސުވަރުގެ ވަންނަ ހުއްޓެވެ. އަދި ފުރިހަމަ އީމާންކަމާއިއެކު ހަވީރުގެ ވަގުތުގައި މިދުޢާ ކިޔައިގެން ހުއްޓާ އެރޭ އޭނާ މަރުވެއްޖެނަމަ އޭނާ ސުވަރުގެ ވަންނަ ހުއްޓެވެ. (އަލްބުޚާރީ 7/150) \n
\n
\n
اللَّهُمَّ إِنِّي أَمْسَيْتُ أُشْهِدُكَ وَأُشْهِدُ حَمَلَةَ عَرْشِكَ وَمَلَائِكَتَكَ وَجَمِيْعَ خَلْقِكَ أَنَّكَ أَنْتَ اللَّهُ لاَإِلَهَ إِلاَّ أَنْتَ وَحْدَكَ لاَشَرِيْكَ لَكَ وَأَنَّ مُحَمَّدًا عَبْدُكَ وَرَسُوْلُكَ\n
4 ފަހަރު\n
\n
ހައްދަވާ ބޮޑުކުރެއްވި ރަސްކަލާކޮ! މިއަޅާ ހަވީރާއި ކުރިމަތިލައިފީމެވެ. އިބަރަސްކަލާނގެއާއި، އިބަރަސްކަލާނގެ ޢަރްޝި އުފުއްލަވާ މަލާއިކަތުންނާއި، އިބަރަސްކަލާނގެ މަލާއިކަތުންނާއި، އިބަރަސްކަލާނގެ އުފެއްދެވި އެންމެހާ ޚަލްޤުތަކުން ހެކިކޮށް، އިބަރަސްކަލާނގެއީ ﷲ ކަމަށާއި، އިބަރަސްކަލާނގެ ފިޔަވައި ޙައްޤުވެގެން އަޅުކަމެއް ވެވޭ އިލާހަކު ނުވާކަމަށާއި، އިބަރަސްކަލާނގެއަށް ބައިވެރިއަކު ނުވާކަމަށާއި، މުޙައްމަދުގެފާނީ އިބަރަސްކަލާނގެ އަޅާކަމަށާއި، ރަސޫލާ ކަމަށް އަޅުހެކިވަމެވެ.\n
\n
މިތަން ހެނދުނު ނުވަތަ ހަވީރު 4 ފަހަރު ކިޔާ މީހާ ﷲ ނަރަކައިން ސަލާމަތް ކުރައްވާހުއްޓެވެ! (އަބޫދާވޫދު 4/317. އަލްބުޚާރީގެ \'\'އަލް އަދަބް އަލްމުފްރަދު\'\' ، އައްނަސާޢީގެ \'\'ޢަމަލް އަލްޔަވްމު ވައްލައިލި\'\'، އަދި އިބްނު އައްސުންނީ ވެސް މިހަދީޘް ގެންނަވައިފައި ވެއެވެ.)\n
\n
\n
اللَّهُمَّ مَا أَمْسَى بِي مِنْ نِعْمَةٍ أَوْ بِأَحَدٍ مِنْ خَلْقِكَ فَمِنْكَ وَحْدَكَ لَا شَرِيكَ لَكَ، فَلَكَ الْحَمْدُ وَلَكَ الشُّكْرُ\n
\n
ހައްދަވާ ބޮޑުކުރެއްވި ރަސްކަލާކޮ! މިއަޅާގެ މައްޗަށް ނުވަތަ އިބަﷲގެ މަޚްލޫޤުންކުރެ މަޚްލޫޤެއްގެ މައްޗަށް އެއްވެސް ނިޢުމަތެއް ހަވީރުކޮށްފިނަމަ ފަހެ އެނިޢުމަތްވަނީ އިބަﷲގެ ޙަޟްރަތުންނެވެ. އިބަރަސްކަލާނގެއަށް ބައިވެރިއަކު ނުވެއެވެ. ފަހެ ހުރިހާ ޙަމްދަކާއި ޝުކުރެއް ވަނީ އިބަﷲއަށެވެ.\n
\n
ހެނދުނު މިތަން ކިޔާ މީހާ އެދުވަހު ﷲ އަށް ޝުކުރުކުރުމުގައި އޭނާގެ ޒިންމާ އަދާކޮށްފިއެވެ. ހަވީރު މިތަން ކިޔާމީހާ އެރޭ ﷲ އަށް ޝުކުރުކުރުމުގައި އޭނާގެ ޒިންމާ އަދާކޮށްފިއެވެ. (އަބޫދާވޫދު 4/318، އައްނަސާޢީގެ (ޢަމަލް އަލްޔަވްމު ވައްލައިލް، ޙަދީޘް ނަންބަރު: 8( އިބްނު އައްސުންނީގެ ޙަދީޘް ނަންބަރު: 41، އިބްނު ޙިއްބާންގެ ޙަދީޘް ނަންބަރު: 2361)\n
\n
\n
اللَّهُمَّ عَافِـنِي فِي بَدَنِي، اللَّهُمَّ عَافِـنِي فِي سَمْعِي، اللَّهُمَّ عَافِنِي فِي بَصَرِي، لَا إِلَهَ إلاَّ أَنْتَ، اللَّهُمَّ إِنِّي أَعُوذُبِكَ مِنَ الْكُفْرِ، وَالفَقْرِ، وَأَعُوذُبِكَ مِنْ عَذَابِ الْقَبْرِ ، لَا إلَهَ إلاَّ أَنْتَ\n
3 ފަހަރު\n
\n
ހައްދަވާ ބޮޑުކުރެއްވި ރަސްކަލާކޮ! މިއަޅާއަށް ފުރިހަމަ ސިއްޙަތެއް ދެއްވާފާނދޭވެ! ހައްދަވާ ބޮޑުކުރެއްވި ރަސްކަލާކޮ! މިއަޅާގެ އިވުމަށް ދުޅަހެޔޮކަން ދެއްވާނދޭވެ! ހައްދަވާ ބޮޑުކުރެއްވި ރަސްކަލާކޮ! މިއަޅާގެ ފެނުމަށް ދުޅަހެޔޮކަން ދެއްވާނދޭވެ! އިބަރަސްކަލާނގެ ފިޔަވައި ޙައްޤުވެގެން އަޅުކަންވެވޭ އެހެން އިލާހަކުނުވެއެވެ. ހައްދަވާ ބޮޑުކުރެއްވި ރަސްކަލާކޮ! ކާފިރުކަމުންނާއި، ފަޤީރުކަމުން މިއަޅާ ރައްކާތެރިކޮށް ދެއްވުން އެދި އިބަރަސްކަލާނގެ ޙަޟްރަތުގައި ދަންނަވަމެވެ. އަދި ކަށްވަޅުގެ ޢަޛާބުން ރައްކާތެރިކޮށްދެއްވުން އެދި އިބަރަސްކަލާނގެއަށް މިއަޅާ ދަންނަވަމެވެ. އިބަރަސްކަލާނގެ ފިޔަވައި ޙައްޤުވެގެން އަޅުކަންވެވޭ އެހެން އިލާހަކުނުވެއެވެ.\n
\n
އަބޫދާވޫދު 4/324، އަޙްމަދު 5/42، އަންނަސާޢީ، ޢަމަލް އަލްޔަވްމު ވައްލައިލަ (ޙަދީޘް ނަންބަރު: 22)، އިބްނު އައްސުންނީ (ޙަދީޘް ނަންބަރު: 69)، އަލްބުޚާރީގެ އަލްއަދަބް އަލްމުފްރަދު.\n
\n
\n
حَسْبِيَ اللَّهُ لَآ إِلَهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَهُوَ رَبُّ الْعَرْشِ الْعَظِيمِ\n
7 ފަހަރު\n
\n
ﷲ މިއަޅާއަށް ފުދެއެވެ. އެކަލާނގެ ފިޔަވައި ޙައްޤުވެގެން އަޅުކަންވެވޭ އެހެން އިލާހަކުނުވެއެވެ. އެކަލާނގެއަށް މިއަޅާ ވަކީލު ކުރަމެވެ. އެކަލާނގެއީ މާތް ޢަރުޝީގެ ވެރި ރަސްކަލާނގެއެވެ.\n
\n
މިދުޢާ ހެނދުނު ނުވަތަ ހަވީރު ހަތްފަހަރު ކިޔައިފި މީހަކު ދުނިޔެއިން ނުވަތަ އާޚިރަތުން އެދޭ ކަމެއް އޭނާއަށް ހިންމަވައި ދެއްވާނެއެވެ. (އިބްނު އައްސުންނީގެ ޙަދީޘް ނަންބަރު: 71، އަބޫދާވޫދު 4/321)\n
\n
\n
اللَّهُمَّ إِنِّي أَسْأَلُكَ الْعَفْوَ وَالْعَافِيَةَ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ، اللَّهُمَّ إِنِّي أَسْأَلُكَ الْعَفْوَ وَالْعَافِيَةَ فِي دِينِي، وَدُنْيَايَ، وَأَهْلِي، وَمَالِي، اللَّهُمَّ اسْتُرْ عَوْرَاتِي، وَآمِنْ رَوْعَاتِي، اللَّهُمَّ احْفَظْنِي مِنْ بَيْنِ يَدَيَّ، وَمِنْ خَلْفِي، وَعَنْ يَمِينِي، وَعَنْ شِمَالِي، وَمِنْ فَوْقِي، وَأَعُوذُ بِعَظَمَتِكَ أَنْ أُغْتَالَ مِنْ تَحْتِيَ\n
\n
ހައްދަވާ ބޮޑުކުރެއްވި ރަސްކަލާކޮ! ހަމަކަށަވަރުން މިއަޅާ، އިބަﷲގެ ޙަޟްރަތުން ދުނިޔެއާއި އާޚިރަތުގައި ޢަފޫކުރެއްވުމަށާއި ފުރިހަމަ ޢާފިޔަތަށް އެދިދަންނަވަމެވެ. އަދި މިއަޅާގެ ދީނާއި، ދުނިޔޭގެ ކަންކަމާއި، މިއަޅާގެ ޢާއިލާއާއި، މިއަޅާގެ މުދާ ރައްކާތެރިކޮށް ދެއްވުން އެދި އިބަރަސްކަލާނގެ ޙަޟްރަތުގައި ދަންނަވަމެވެ. ހައްދަވާ ބޮޑުކުރެއްވި ރަސްކަލާކޮ! މިއަޅާގެ ޢައިބުތައް ވަންހަނާކޮށްދެއްވާނދޭވެ! އަދި މިއަޅާގެ ބިރުގަތުންތަކުން އަމާންކަން ދެއްވާނދޭވެ! ހައްދަވާ ބޮޑުކުރެއްވި ރަސްކަލާކޮ! މިއަޅާގެ ކުރިމަތިންނާއި، މިއަޅާގެ ފުރަގަހުންނާއި، މިއަޅާގެ ކަނާތްފަރާތުންނާއި، މިއަޅާގެ ވާތްފަރާތުންނާއި، އަދި މިއަޅާގެ މަތިން މިއަޅާ ރައްކާތެރިކޮށްދެއްވާނދޭވެ! އަދި ކުއްލިއަކަށް މިއަޅާގެ ދަށުން މިއަޅާ ހަލާކުވެދިއުމުން ރައްކާތެރިކޮށްދެއްވުން އެދި އިބަﷲގެ މާތްކަން މެދުވެރިކޮށް ދަންނަވެމެވެ.\n
\n
ސަޙީހް އިބްނުމާޖާ 2/332 އަދި އަބޫ ދާވޫދު.\n
\n
\n
اللَّهُمَّ عَالِمَ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ فَاطِرَ السَّماوَاتِ وَالْأَرْضِ، رَبَّ كُلِّ شَيْءٍ وَمَلِيكَهُ، أَشْهَدُ أَنْ لَا إِلَهَ إِلَّا أَنْتَ، أَعُوذُ بِكَ مِنْ شَرِّ نَفْسِي، وَمِنْ شَرِّ الشَّيْطَانِ وَشِرْكِهِ، وَأَنْ أَقْتَرِفَ عَلَى نَفْسِي سُوءاً أَوْ أَجُرَّهُ إِلَى مُسْلِمٍ\n
\n
ހައްދަވާ ބޮޑުކުރެއްވި ރަސްކަލާކޮ! ޣައިބުގައިވާ ކަންތައްތަކާއި ފެންނަހާ ކަންތައްތައް ދެނެވޮޑިގެންވާ ރަސްކަލާކޮ! އުޑުތަކާއި ބިން ނެތުމުގެ ތެރެއިން ހެއްދެވި ރަސްކަލާކޮ! ހުރިހާއެއްޗެއްގެ ވެރި އަދި އެތަކެތީގެ މިލްކުވެރި ރަސްކަލާކޮ! އިބަރަސްކަލާނގެ ފިޔަވައި ޙައްޤުވެގެން އަޅުކަންވެވޭ އެހެން އިލާހަކު ނުވާކަމަށް އަޅުހެކިވަމެވެ. މިއަޅާގެ ނަފްސުގެ ނުބައި ކަމުންނާއި، ޝައިޠާނާގެ ނުބައިކަމާއި، އެޝައިޠާނާ (އިބަﷲއަށް) ޝަރީކުކުރުމަށް ލައިދޭ ވަސްވާހުން ރައްކާތެރިކޮށްދެއްވުން އެދި އިބަﷲގެ ޙަޟްރަތުން ދަންނަވަމެވެ. އަދި މިއަޅާ އަމިއްލަ ނަފްސުގެ މައްޗަށް މިއަޅާއަށް ކުރެވޭ ނުބައި ކަންތަކުންނާއި ނުވަތަ އެނުބައި ކަންތައް އެހެން މުސްލިމަކު ލައްވާ ކުރުވުމުން ރައްކާތެރި ކޮށްދެއްވުން އެދި އިބަﷲގެ ޙަޟްރަތުން ދަންނަވަމެވެ.\n
\n
ސަހީޙް އައްތިރްމިޛީ 3/142 އަދި އަބޫދާވޫދު\n
\n
\n
بِسْمِ اللَّهِ الَّذِي لَا يَضُرُّ مَعَ اسْمِهِ شَيْءٌ فِي الْأَرْضِ وَلَا فِي السَّمَاءِ وَهُوَ السَّمِيعُ الْعَلِيمُ\n
3 ފަހަރު\n
\n
ﷲގެ އިސްމުފުޅުން ފަށަމެވެ. އެކަލާނގެ އިސްމުފުޅުގެ ބަރަކާތާއިއެކު ބިމާއި އުޑުން އެއްވެސް އެއްޗަކަށް ގެއްލުމެއް ނުދެވޭނެއެވެ. އަދި އެކަލާނގެއީ މޮޅަށް އައްސަވާ ވޮޑިގެންވާ މޮޅަށް ދެނެވޮޑިގެންވާ ރަސްކަލާނގެއެވެ.\n
\n
ހެނދުނު 3 ފަހަރު މިދުޢާ ކިޔައިފި މީހަކަށް ހަވީރުވުމުގެ ކުރިން މުޞީބާތެއް ކުރިމަތި ނުވާހުއްޓެވެ. އަދި ހަވީރު 3 ފަހަރު ކިޔައިފި މީހަކަށް ހެނދުނުވުމުގެ ކުރިން މުޞީބާތެއް ކުރިމަތި ނުވާހުއްޓެވެ. (އަބޫދާވޫދު 4/323، އައްތިރްމިޛީ 5/465، އިބްނުމާޖާ 2/332، އަޙްމަދު.)\n
\n
\n
رَضِيتُ بِاللَّهِ رَبًّا، وَبِالْإِسْلَامِ دِيناً، وَبِمُحَمَّدٍ صَلَّى اللَّهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ نَبِيَّا\n
3 ފަހަރު\n
\n
ﷲ އީ މިއަޅާގެ ވެރި ރަސްކަލާނގެ ކަމަށާއި، އިސްލާމް ދީނަކީ މިއަޅާގެ ދީންކަމަށާއި، އަދި محمد صلّى الله عليه وسلّم އީ މިއަޅާގެ ރަސޫލާކަމަށް މިއަޅާ ރުހި ޤަބޫލުވެއްޖައީމެވެ.\n
\n
މިދުޢާ ހެނދުނު ތިންފަހަރު ނުވަތަ ހަވީރު ތިންފަހަރު ކިޔައިފި މީހަކު ޤިޔާމަތްދުވަހު ރުހިވޮޑިގެންވާނެ ކަމަށް ﷲ ވަޢުދުވެ ވޮޑިގެންވެއެވެ. (އަޙްމަދު 4/337، އަންނަސާޢީ، )ޢަމަލް އަލްޔަވްމު ވައްލައިލަ( ސަފްޙާ 4، އިބްނު އައްސުންނީގެ ޙަދީޘް ނަންބަރު 68، އައްތިރްމިޛީ 5/465.)\n
\n
\n
يَاحَيُّ، يَا قَيُّومُ، بِرَحْمَتِكَ أَسْتَغِيثُ، أَصْلِحْ لِي شَأْنِي كُلَّهُ، وَلَا تَكِلْنِي إِلَى نَفْسِي طَرْفَةَ عَيْنٍ\n
\n
ދިރިދެމިވޮޑިގެންވާ ރަސްކަލާކޮ! ކަންތައްތައް ބަލަހައްޓަވާ ރަސްކަލާކޮ! މިއަޅާ ހުރިހާކަމެއް ރަނގަޅު ކޮށްދެއްވުން އެދި ދަންނަވަމެވެ. ލޮލުގެ އެސްފިޔަ ޖަހާހާ ހިނދުކޮޅަކަށްވެސް މިއަޅާގެ ކަންތައްތައް މިއަޅާއަށް ދޫކޮށް ނުލައްވާނދޭވެ!\n
\n
މިއީ ސަޙީޙް ޙަދީޘެއް ކަމަށް އަލްޙާކިމް 1/545 އަދި އަލްބާނީގެ ސަޙީޙް އައްތަރްޣިބް ވައްތަރްޙީބް 1/273 ގައިވެސް ބައްލަވާ!\n
\n
\n
أَمْسَيْنَا وَأَمْسَى الْمُلْكُ لِلَّهِ رَبِّ الْعَالَمِينَ، اللَّهُمَّ إِنِّـي أَسْأَلُكَ خَـيْرَ هَذِهِ اللَّيْلَةِ، فَتْحَهَا، وَنَصْرَهَا، وَنُورَهَا، وَبَرَكَتَهَا، وَهُدَاهَا، وَأَعُوذُ بِكَ مِنْ شَرِّ مَا فِيهَا وَشَرِّ مَا بَعْدَهَا\n
\n
އަޅަމެން ހަވީރުކޮށްފީމުއެވެ. އެންމެހާ ވެރިކަމާއި ބާރު ލިބިވޮޑިގެން ވަނީ އެންމެހާ އެއްޗެއް އުފެއްދެވި ﷲ އަށެވެ. ހައްދަވާ ބޮޑުކުރެއްވި ރަސްކަލާކޮ! މިރޭގެ ހެޔޮކަމާއި، އޭގެ ފަތަޙައާއި، އޭގެ ކާމިޔާބާއި، އޭގެ ނޫރާއި، އޭގެ ބަރަކާތާއި، އޭގެ ހިދާޔަތް މިއަޅާއަށް މިންވަރުކޮށް ދެއްވާނދޭވެ! އަދި މިރޭގެ ނުބައިކަމާއި، މިރޭގެފަހުން އަންނާން އޮތް ނުބައިކަމުން ރައްކާތެރިކޮށް ދެއްވުން އެދި އިބަރަސްކަލާނގެ ޙަޟްރަތުގައި ދަންނަވަމެވެ.\n
\n
އަބޫދަވޫދު 4/322\n
\n
\n
أَمْسَيْنَا عَلَى فِطْرَةِ الْإِسْلَامِ، وَعَلَى كَلِمَةِ الإِخْلَاصِ، وَعَلَى دِينِ نَبِـيِّنَا مُحَمَّدٍ، وَعَلَى مِلَّـةِ أَبِينَا إِبْـرَاهِيـمَ، حَنِيفاً مُسْلِماً وَمَا كَانَ مِنَ الْمُشْرِكِينَ\n
\n
ފިޠުރަތުގެ ދީންކަމުގައިވާ އިސްލާމްދީން މަތީގައި އަޅަމެން ހަވީރުކޮށްފީމެވެ. އެދީނަކީ އިޚްލާޞްތެރި، ނަބިއްޔާ محمّد صلّى الله عليه وسلّم ގެ ދީނެވެ. އަދި އަޅަމެންގެ ބަފައިކަލުން އިބްރާހީމްގެފާނުގެ ދީނެވެ. އެކަލޭގެފާނަކީ ސީދާވެގެންވާ މަގުގައި (ﷲ އަށް އީމާންވުމުގައި) ހުންނެވި މުސްލިމެކެވެ. އަދި މުޝްރިކުންގެ ތެރޭގައި އެކަލޭގެފާނު ވެވަޑައެއްނުގަންނަވައެވެ.\n
\n
އަޙްމަދު 3/406-7، 5/123، އައްނަސާއީ، އައްތިރްމިޛީ 4/209\n
\n
\n
سُبْحَانَ اللَّهِ وَبِحَمْدِهِ\n
100 ފަހަރު\n
\n
ﷲ ގެ ހުސްޠާހިރުވަންތަކަމާއެވެ! އެންމެހާ ޙަމްދެއް ހުރީ އެކަލާނގެ ޙަޟްރަތަށެވެ.\n
\n
މިތަސްބީޙަ 100 ފަހަރު ހެނދުނާއި ހަވީރު ކިޔާމީހާއަށް، މިތަސްބީޙަ މިއަށްވުރެ ގިނައިން ކީ މީހަކަށް މެނުވީ ނުލިބޭނެ ދަރަޖަ ޤިޔާމަތްދުވަހު ލިބޭހުއްޓެވެ! (އަލްބުޚާރީ 4/2071).\n
\n
\n
لَا إِلَهَ إِلَّا اللَّهُ وَحْدَهُ لَا شَرِيكَ لَهُ، لَهُ الْمُلْكُ وَلَهُ الْحَمْدُ، وَهُوَ عَلَى كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ\n
100 ފަހަރު (އުނދަގޫ ނަމަ 10 ފަހަރު، ނުވަތަ 1 ފަހަރު)\n
\n
ﷲ މެނުވީ ޙައްޤުވެގެން އަޅުކަންވެވޭ އެހެން އެއްވެސް ފަރާތެއް ނުވެއެވެ. އެކަލާނގެއަށް ބައިވެރިއަކު ނުވެއެވެ. އެކަލާނގެއީ ވެރިކަމާއި ބާރުގެ ވެރި ރަސްކަލާނގެއެވެ. އެކަލާނގެއަށް ޙަމްދުކުރަމެވެ. އެކަލާނގެއީ ހުރިހާ ކަމަކަށްމެ ކުޅަދުންވަންތަ ކަލާނގެއެވެ.\n
\n
ދުވާލަކު 100 ފަހަރު މިޛިކުރު ކޮށްފި މީހާ ދަންނައެވެ. އޭނާ 10 އަޅުން މިނިވަންކުރި ފަދައެވެ. އަދި އޭނާއަށް 100 ހެޔޮކަން ލިޔުއްވޭނެއެވެ. އަދި އޭނާގެ ކިބައިން 100 ފާފަ ފުއްސެވޭނެއެވެ. އަދި އެދުވަހު ހަވީރު ވަންދެން ޝައިޠާނާގެ ކިބައިން އޭނާ ރައްކާތެރި ކުރެއްވޭނެއެވެ. އަދި އޭނާއަށްވެރު ގިނައިން މިޛިކުރު ކުރި މީހަކު މެނުވީ އޭނާއެއްވުރެ މާތްޢަމަލެއް ކޮށްގެންހުރި ހަމަ އެކަކުވެސް ނުހުންނާނެއެވެ. (އަލްބުޚާރީ 4/95 ، މުސްލިމް 4/2071).\n
\n
ހެނދުނު 10 ފަހަރު މިތަން ކިޔާ މީހަކަށް 10 ހަސަނާތު (ހެޔޮކަން) ﷲ ލިޔުއްވައި، 10 ފާފަ ފުއްސަވައި، 10 އަޅުން މިނިވަންކުރިފަދަ ދަރުމަ ދެއްވައި، ޝައިޠާނާގެ ކިބައިން އެމީހަކު ރައްކާތެރި ކުރައްވާނެތެވެ. މިތަން ހަވީރު 10 ފަހަރު ކިޔައިފި މީހަކަށް ވެސް ހަމަ މިފަދަ ދަރުމަ ދެއްވާހުއްޓެވެ. (އަންނަސާޢީ )ޢަމަލް ޔައުމު ވައްލައިލަ( ނަންބަރު: 24) (މިއީ ސަޙީޙް ޙަދީޘެއްކަމަށް އަލްބާނީ 1/272 ގައި ވިދާޅުވެފައިވެއެވެ).\n
\n
މި ތަސްބީޙަ ހެނދުނު 1 ފަހަރު ކިޔާ މީހާއަށް އިސްމާޢީލްގެފާނުގެ ދަރިކޮޅުގެ އަޅަކު މިނިވަންކުރި ކަމުގެ ޘަވާބު ލިޔުއްވާ ހުއްޓެވެ. 10 ހަސަނާތު (ދަރުމަ) ލިޔުއްވާ ހުއްޓެވެ. އަދި 10 ފާފަ ފުއްސަވާ ހުއްޓެވެ. އޭނާ 10 ދަރަޖައަށް އުފުއްލަވާ ހުއްޓެވެ. އަދި ހަވީރުވަންދެން ޝައިޠާނާގެ ކިބައިން ރައްކާތެރި ކުރައްވާ ހުއްޓެވެ. ހަވީރު ކީ މީހަކަށްވެސް މިދަރުމަ ހުއްޓެވެ. (އަބޫދާވޫދު 4/319، 3/957، އަޙްމަދު 4/60، އިބްނުމާޖާ 2/331).\n
\n
\n
أَعُوذُ بِكَلِمَاتِ اللَّهِ التَّامَّاتِ مِنْ شَرِّ مَا خَلَقَ\n
3 ފަހަރު\n
\n
ﷲ ހައްދަވައިފައިވާ ނުބައި މަޚްލޫޤުންގެ ކިބައިން ރައްކާތެރިކޮށް ދެއްވުން އެދި ﷲ ގެ ފުރިހަމަ ބަސްފުޅުތަކުން ރައްކާތެރިކަން ލިބިގަންނަމެވެ.\n
\n
މިތަން ހަވީރު 3 ފަހަރު ކީ މީހަކު، ދިރޭ ވިހަ ސޫފިތައް ކަށިޖެހުމުން ސަލާމަތް ކުރައްވާ ހުއްޓެވެ. (އަޙްމަދު 2/290، އަންނަސާޢީ )ޢަމަލް އަލް ޔަވްމު ވައްލައިލަ( ނަންބަރު: 590، އައްތިރްމިޛީ 3/187، އިބްނު އައްސުންނީ ނަންބަރު: 68، މިޙަދީޘް އަކީ ސަޙީޙް ޙަދީޘެއްކަމަށް އަލް އަލްބާނީ އަދި އިބްނުމާޖާގެ 2/266 ގައި ވިދާޅުވެފައިވެއެވެ.)\n
\n
\n
أَسْتَغْفِرُ اللَّهَ وَأَتُوبُ إِلَيْهِ\n
ދުވާލަކު 100 ފަހަރު\n
\n
ﷲގެ ޢަފޫކުރެއްވުމަށް މިއަޅާ އެދެމުއެވެ. އަދި އެކަލާނގެ ޙަޟްރަތަށް މިއަޅާ ތައުބާވަމެވެ.\n
\n
އަލްބުޚާރީ، މުސްލިމް 4/2075\n
\n
\n
اللَّهُمَّ صَلِّ وَسَلِّمْ عَلَى نَبِيِّنَا مُحَمَّدٍ\n
10 ފަހަރު\n
\n
ހައްދަވައި ބޮޑުކުރެއްވި ރަސްކަލާކޮ! އަޅަމެންގެ ނަބިއްޔާއަށް ޞަލަވާތާއި ސަލާމް ލައްވާނދޭވެ!\n
\n
ކީރިތި ރަސޫލާ محمّد صلّى الله عليه وسلّم ޙަދީޘްކުރެއްވިއެވެ. \'\'ތިމަންކަލޭގެފާނުގެ މައްޗަށް ހެނދުނު 10 ފަހަރު، ހަވީރު 10 ފަހަރު ޞަލަވާތް ކިޔަވައިފި މީހަކަށް ޤިޔާމަތްދުވަހުން ތިމަންކަލޭގެފާނުގެ ޝަފާޢަތް ލިބޭހުއްޓެވެ.\'\' (އައްތަބަރާނީ ދެރިވާއަކުން ގެންނަވާފައިވެއެވެ.) ބައްލަވާ ހައިތަމީގެ މަޖްމަޢު އައްޒަވާޢިދު 10/120، އަދި އަލްއަލްބާނީގެ ސަޙީޙް އައްތަރްޣިބް ވައްތަރްޙީބް 1/273.\n</string>

</resources>
